export default [
  {
    id: 1,
    question: '操作系统是____。',
    options: ['A．用户与软件的接口', 'B．系统软件与应用软件的接口', 'C．主机与外设的接口', 'D．用户与计算机的接口'],
    answer: 'D',
  },
  {
    id: 2,
    question: '下列有关快捷方式的叙述，错误的是____。',
    options: ['A．快捷方式改变了程序或文档在磁盘上的存放位置', 'B．快捷方式提供了对常用程序或文档的访问捷径', 'C．快捷方式图标的左下角有一个小箭头', 'D．删除快捷方式不会对源程序或文档产生影响'],
    answer: 'A',
  },
  {
    id: 3,
    question: '不可能在任务栏上的内容为____。',
    options: ['A．对话框窗口的图标', 'B．正在执行的应用程序窗口图标', 'C．已打开文档窗口的图标', 'D．语言栏对应图标'],
    answer: 'A',
  },
  {
    id: 4,
    question: '在Windows中，关于文件夹的描述不正确的是____。',
    options: ['A．文件夹是用来组织和管理文件的', 'B．“计算机”是一个系统文件夹', 'C．文件夹中可以存放驱动程序文件', 'D．同一文件夹中可以存放两个同名文件'],
    answer: 'D',
  },
  {
    id: 5,
    question: 'Windows中可以设置、控制计算机硬件配置和修改显示属性的应用程序是____。',
    options: ['A．Word', 'B．Excel', 'C．资源管理器', 'D．控制面板'],
    answer: 'D',
  },
  {
    id: 6,
    question: '在Windows中，不属于控制面板操作的是____。',
    options: ['A．更改桌面背景', 'B．添加新硬件', 'C．造字', 'D．调整鼠标的使用设置'],
    answer: 'C',
  },
  {
    id: 7,
    question: '在Windows资源管理器中选定了文件或文件夹后，若要将它们移动到不同驱动器的文件夹中，操作为____。',
    options: ['A．按下Ctrl键拖动鼠标', 'B．按下Shift键拖动鼠标', 'C．直接拖动鼠标', 'D．按下Alt键拖动鼠标'],
    answer: 'B',
  },
  {
    id: 8,
    question: '要将语言栏显示在桌面上，第一步操作应该是____。',
    options: ['A．控制面板中选“时钟、语言和区域”下的“更改键盘和其他输入法”选项 ', 'B．控制面板中选“程序”', 'C．右击桌面空白处，选择“查看”', 'D．右击任务栏空白处，选择“属性”'],
    answer: 'A',
  },
  {
    id: 9,
    question: '在Windows的中文输入方式下，中英文输入方式之间切换应按的键是____。',
    options: ['A．Ctrl+Alt', 'B．Ctrl+Shift', 'C．Shift+Space', 'D．Ctrl+Space'],
    answer: 'D',
  },
  {
    id: 10,
    question: '在Windows中下面的叙述正确的是____。',
    options: ['A．“写字板”是字处理软件，不能进行图文处理', 'B．“画图”是绘图工具，不能输入文字', 'C．“写字板”和“画图”均可以进行文字和图形处理', 'D．“记事本”文件可以插入自选图形'],
    answer: 'C',
  },
  {
    id: 11,
    question: 'Windows的任务栏可用于____。',
    options: ['A．启动应用程序', 'B．切换当前应用程序', 'C．修改程序项的属性', 'D．修改程序组的属性'],
    answer: 'B',
  },
  {
    id: 12,
    question: '操作系统中对文件的确切定义应该是____。',
    options: ['A．用户手写的程序和数据', 'B．打印在纸上的程序和数据', 'C．显示在屏幕上的程序和数据的集合 ', 'D．记录在存储介质上的程序和数据的集合'],
    answer: 'D',
  },
  {
    id: 13,
    question: '在Windows操作环境下，将整个屏幕画面全部复制到剪贴板中使用的键是____。',
    options: ['A．Print Screen', 'B．Page Up', 'C．Alt+F4', 'D．Ctrl+Space'],
    answer: 'A',
  },
  {
    id: 14,
    question: '下列4种说法中正确的是____。',
    options: [
      'A．安装了Windows的微型计算机，其内存容量不能超过4MB',
      'B．Windows中的文件名不能用大写字母',
      'C．安装了Windows操作系统之后才能安装应用软件',
      'D．安装了Windows的计算机，硬盘常安装在主机箱内，因此是一种内存储器',
    ],
    answer: 'C',
  },
  {
    id: 15,
    question: '关于Windows窗口的概念，以下叙述正确的是____。',
    options: [
      'A．屏幕上只能出现一个窗口，这就是活动窗口',
      'B．屏幕上可以出现多个窗口，但只有一个是活动窗口',
      'C．屏幕上可以出现多个窗口，但不止一个活动窗口',
      'D．当屏幕上出现多个窗口时，就没有了活动窗口',
    ],
    answer: 'B',
  },
  {
    id: 16,
    question: '在Windows桌面底部的任务栏中，一般会出现的对象有____。',
    options: [
      'A．“开始”按钮、“快速启动区”、“程序按钮区”及“通知区域”',
      'B．“资源管理器”按钮、“快速启动区”、“程序按钮区”及“显示”桌面按钮',
      'C．“开始”按钮、“资源管理器”按钮、“程序按钮区”及“通知区域”',
      'D．“开始”按钮、“快速启动区”、“通知区域”及“屏幕设置”按钮',
    ],
    answer: 'A',
  },
  {
    id: 17,
    question: '在Windows中，“计算机”图标____。',
    options: ['A．一定出现在桌面上', 'B．可以设置到桌面上', 'C．可以通过单击将其显示到桌面上', 'D．不可能出现在桌面上'],
    answer: 'B',
  },
  {
    id: 18,
    question: '在Windows中，剪贴板是用来在程序和文件间传递信息的临时存储区，此存储区是____。',
    options: ['A．回收站的一部分', 'B．硬盘的一部分', 'C．内存的一部分', 'D．软盘的一部分'],
    answer: 'C',
  },
  {
    id: 19,
    question: '在Windows中，对桌面上的图标____。',
    options: [
      'A．可以用鼠标的拖动或打开一个快捷菜单对它们的位置加以调整',
      'B．只能用鼠标对它们拖动来调整位置',
      'C．只能通过快捷菜单来调整位置',
      'D．只需用鼠标在桌面上从屏幕左上角向右下角拖动一次，它们就会重新排列',
    ],
    answer: 'A',
  },
  {
    id: 20,
    question: 'Windows菜单操作中，如果某个菜单项的颜色暗淡，则表示____。',
    options: [
      'A．只要双击，就能选中',
      'B．必须连续三击，才能选中',
      'C．单击被选中后，还会显示出一个方框要求操作者进一步输入信息',
      'D．在当前情况下，这项选择是没有意义的，选中它不会有任何反应',
    ],
    answer: 'D',
  },
];
